%; whizzy chapter -dvi
% -initex iniptex -latex platex -format platex -bibtex jbibtex -fmt fmt
% $B0J>e(B whizzytex $B$r;HMQ$9$k>l9g$N@_Dj!#(B

%     Tokyo Debian Meeting resources
%     Copyright (C) 2012 Junichi Uekawa
%     Copyright (C) 2011, 2015 Nobuhiro Iwamatsu

%     This program is free software; you can redistribute it and/or modify
%     it under the terms of the GNU General Public License as published by
%     the Free Software Foundation; either version 2 of the License, or
%     (at your option) any later version.

%     This program is distributed in the hope that it will be useful,
%     but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
%     MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the
%     GNU General Public License for more details.

%     You should have received a copy of the GNU General Public License
%     along with this program; if not, write to the Free Software
%     Foundation, Inc., 51 Franklin St, Fifth Floor, Boston, MA  02110-1301 USA

%  preview (shell-command (concat "evince " (replace-regexp-in-string "tex$" "pdf"(buffer-file-name)) "&"))

%%$B$3$3$+$i%X%C%@3+;O!#(B

\documentclass[mingoth,a4paper]{jsarticle}
\usepackage{monthlyreport}
% $BF|IU$rDj5A$9$k!"Kh7nJQ$o$j$^$9!#(B
\newcommand{\debmtgyear}{2020}
\newcommand{\debmtgmonth}{4}
\newcommand{\debmtgdate}{18}
% started from zero:
% (let ((year 2013) (month 7)) (+ (* (- year 2005) 12) month -1))
\newcommand{\debmtgnumber}{184}

% Needed to import pandoc-generated LaTeX documents.
% See https://stackoverflow.com/questions/40438037/tightlist-error-using-pandoc-with-markdown
\providecommand{\tightlist}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}

% tikz picture $B$N0Y$N%^%/%m@_Dj(B
\usepackage[dvipdfmx]{graphicx}
\usepackage{tikz}

\begin{document}

\begin{titlepage}
\thispagestyle{empty}
% $B%?%$%H%k%Z!<%8(B:$BJT=8I,MW$JItJ,$O:G=i$N%^%/%m$KHt$P$9$3$H(B

\vspace*{-2cm}
$BBh(B\debmtgnumber{}$B2s(B $BEl5~%(%j%"(B Debian $BJY6/2q;qNA(B\\
\hspace*{-2cm}
\includegraphics{image2012-natsu/dotdeb.pdf}\\
\hfill{}\debmtgyear{}$BG/(B\debmtgmonth{}$B7n(B\debmtgdate{}$BF|(B

% $B$3$3$O%"%C%W%G!<%H$9$k$3$H(B
% $BA43QJ8;z$K$7$J$$$H%U%)%s%H$N%5%$%:$,9g$o$J$$$N$GCm0U(B
\rotatebox{10}{\fontsize{30}{30} {\gt$B!!#W#i#r#e#g#u#a#r#d!&#J#i#t#s#iFC=8(B}}\\

\vspace*{-2cm}
\hfill{}\includegraphics[height=6cm]{image200502/openlogo-nd.eps}
\end{titlepage}

\newpage

\begin{minipage}[b]{0.2\hsize}
 \definecolor{titleback}{gray}{0.9}
 \colorbox{titleback}{\rotatebox{90}{\fontsize{80}{80} {\gt $B%G%S%"%sJY6/2q(B} }}
\end{minipage}
\begin{minipage}[b]{0.8\hsize}
\hrule
\vspace{2mm}
\hrule
\begin{multicols}{2}
\tableofcontents
\end{multicols}
\vspace{2mm}
\hrule
\end{minipage}

\dancersection{$B:G6a$N(BDebian$B4XO"$N%_!<%F%#%s%0Js9p(B}{$B?yK\!!E5=<(B}

\subsection{2020$BG/(B3$B7nEY(B $BEl5~%(%j%"!&4X@>9gF1(BDebian$BJY6/2q(B}

2020$BG/(B3$B7n(B21$BF|(B($BEZ(B)$B$KEl5~%(%j%"(BDebian$BJY6/2q$H4X@>(BDebian$BJY6/2q$N9gF1$G%*%s%i%$%s$K$h$k(BDebian$BJY6/2q$r3+:E$7$^$7$?!#;22C<T$O(B15$BL>$G$7$?!#(B

$B%*%s%i%$%s$G9T$&$K$"$?$j$$$/$D$+$N%S%G%*2q5D%7%9%F%`$r;n83MxMQ$7$J$,$i?J9T$7$^$7$?!#MxMQ$7$?%S%G%*2q5D%7%9%F%`$O(BGoogle$B%O%s%0%"%&%H!">e@n$5$s$,FH<+$K9=C[$7$?%9%H%j!<%_%s%0G[?.%5!<%P!"(BJitsi$B%5!<%P$G$7$?!#(B

$BA0H>$O%;%_%J!<H/I=$r9T$$!"%?%$%H%k!VF02hG[?.4D6-$r$7$i$Y$F$_$?!W$H$7$F>e@n$5$s$,H/I=$7$^$7$?!#(BRTMP$B$H$$$&%9%H%j!<%_%s%0G[?.$r9T$&%W%m%H%3%k$N@bL@!"(BRTMP$B$KBP1~$7$?%9%H%j!<%_%s%0G[?.%5!<%P$rF0:n$5$;$FJY6/2q$N;22C<T$O(BVLC$B$d(Bffplay$B%3%^%s%I$G%9%H%j!<%_%s%0G[?.$r;kD0$9$k$3$H$,$G$-$^$7$?!#$^$?(BOBS Studio$B$H$$$&(BRTMP$B$r07$&JXMx$J%"%W%j%1!<%7%g%s$N>R2p$b$"$j!"%9%H%j!<%_%s%0G[?.$N;EAH$_$r3X$V$3$H$,$G$-$^$7$?!#(B

$B8eH>$O(BBoF$B$r9T$$!"5DBj!V:#2s$N%S%G%*2q5D%7%9%F%`$NIJ<A$K$D$$$F!"N.9T$j$N%S%G%*2q5D%7%9%F%`$K$D$$$F!W$H$7$F>pJs$r;}$A4s$j$D$D!"JY6/2qEvF|$KMxMQ$7$?%S%G%*2q5D%7%9%F%`$dBeBX$N%S%G%*2q5D%7%9%F%`$K$D$$$F>pJs6&M-$r9T$$$^$7$?!#(B

BoF$B$N5D;vO?$O0J2<(BURL$B$G8x3+$7$F$$$^$9!#(B

\begin{itemize}
\item \url{https://tokyodebian-team.pages.debian.net/2020-03_tokyodebian_bof.txt}
\end{itemize}


\dancersection{$B;vA02]Bj(B}{$B?yK\!!E5=<(B}

$B:#2s$N;vA02]Bj$O0J2<$G$9!#(B

\begin{enumerate}
\item Wireguard $B$O$4B8$8$G$9$+(B
\item Jitsi $B$O$4B8$8$G$9$+(B
\end{enumerate}

%$B$3$N2]Bj$KBP$7$FDs=P$$$?$@$$$?FbMF$O0J2<$G$9!#(B

\begin{multicols}{2}
{\small
\input{image202004/prework.tex}
}
\end{multicols}

%\dancersection{Debian Trivia Quiz}{username}
%
%Debian$B$N:r:#$NOCBj$K$D$$$F$N(BQuiz$B$G$9!#(B
%
%$B:#2s$N=PBjHO0O$O(B\url{debian-devel-announce@lists.debian.org} $B$d(B \url{debian-news@lists.debian.org}$B$J$I$KEj9F$5$l$?FbMF$+$i$G$9!#(B
%
%\begin{multicols}{2}
%\input{image202004/quiz.tex}
%\end{multicols}


% % (query-replace-regexp "<.*?>" "")
% % (query-replace-regexp "^[    ]\+" "")

%-------------------------------------------------------------------------------
\dancersection{Jitsi$B$r;H$C$?%S%G%*2q5D%5!<%P$N:n$jJ}(B}{$B?yK\!!E5=<(B}
%-------------------------------------------------------------------------------

\subsection{$B$O$8$a$K(B}

Debian Project $B$O3+H/$d3+H/<TF1;N$N%3%_%e%K%1!<%7%g%s$r%*%s%i%$%s>e$G9T$&$3$H$rA0Ds$H$7$F:n6H$r?J$a$F$$$^$9!#$?$@!"3+H/<TF1;N$N%*%U%i%$%s$K$h$k7R$,$j$rDj4|E*$K;}$C$F$b$$$$$N$G$O$J$$$+$H$$$&9M$($+$iEl5~%(%j%"(B Debian $BJY6/2q$,(B 2005 $BG/$K;O$^$j$^$7$?!#(B

$B$7$+$7!"(B2019 $BG/$NG/Kv$"$?$j$+$iN.9T$7;O$a$??77?%3%m%J%&%$%k%9!J(BCOVID-19$B!K$N46@w3HBg$rM^$($k$K$O?M$H$N@\?($r$$$+$K2sHr$G$-$k$+$,=EMW$K$J$C$F$$$^$9!#$=$N$?$a!"D>@\?M$H2q$o$:$K%3%_%e%K%1!<%7%g%s$r$H$k$3$H$,$G$-$k%S%G%*2q5D$N%K!<%:$,5^7c$K9b$^$C$F$-$F$$$^$9!#(B

Debian $BJY6/2q$r4^$a$?%3%s%T%e!<%?$NJY6/2q$O0JA0$+$i3hH/$K9T$o$l$F$$$^$9$,=82q%9%?%$%k$G9T$&$3$H$,B?$+$C$?$?$a!"=>Mh$N$d$jJ}$G$O3+:E$,:$Fq$K$J$C$F$$$k<BBV$,$"$j$^$9!#(B

$B$=$3$G(B Debian $BJY6/2q$r%*%s%i%$%s$G3+:E$9$k<jK!$H$7$F%S%G%*2q5D%7%9%F%`$r%*!<%W%s%=!<%9$G9=C[$G$-$k(B Jitsi$B!J%8%C%A!<!K$H$$$&%5!<%P%"%W%j%1!<%7%g%s$r;n$7$F$$$k$?$a$4>R2p$7$^$9!#(B


\subsection{Jitsi$B$K$D$$$F(B}

Jitsi\footnote{\url{https://jitsi.org/}}$B$H$O!V(BMore secure, more flexible, and completely free video conferencing$B!W$Hkp$&%*!<%W%s%=!<%9$J%S%G%*2q5D%5!<%P$N5!G=$r$b$D%"%W%j%1!<%7%g%s$G$9!#(BJitsi $B$O(B $B%S%G%*2q5D$N5!G=$r<B8=$9$k$?$a$K(B WebRTC $B$N5;=Q$rMxMQ$7$F$*$j!"B?$/$N(B PC $B$G$O%0%i%U%#%+%k$J(B Web $B%V%i%&%6$r;H$C$F%S%G%*2q5D$r9T$&$3$H$,$G$-$^$9!#$^$?!"%b%P%$%k8~$1$K(B Android $BHG$*$h$S(B iOS $BHG$N%"%W%j%1!<%7%g%s$bB8:_$7$^$9!#(B

Jitsi $B$N%=!<%9%3!<%I$O(B github\footnote{\url{https://github.com/jitsi}}$B$G8x3+$7$F$*$j!"(BJava$B!&(BLua$B!&(Bhtml$B!&(Bjavascript$B$rMxMQ$7$F3+H/$7$F$$$^$9!#(B

$B%S%G%*2q5D%7%9%F%`$N%;%-%e%j%F%#$OBg>fIW$G$"$k$+!"$H$$$&5?Ld$KBP$7$F(BJitsi$B$O%;%-%e%j%F%#$H%W%i%$%P%7!<$K$D$$$F0J2<$N$h$&$K@bL@$7$F$$$^$9(B\footnote{\url{https://jitsi.org/blog/security/}}$B!#(B

\begin{itemize}
\item $B2q5D<<$O:G=i$N0l?M$,%m%0%$%s$7$?%?%$%_%s%0$G@8@.$7!"A40w$,B`=P$9$k$H2q5D<<$OGK4~$9$k@_7W$G$"$k(B
  \begin{itemize}
  \item $BA40w$,B`=P$7$?8e$OL>A0!"EE;R%a!<%k%"%I%l%9!"%W%m%U%#!<%k<L??$OJ];}$5$l$J$$(B
  \item $BA40w$,B`=P$7$?8e$KF1L>$N2q5D<<$KF~$C$?>l9g$O0JA0$NF1L>$N2q5D<<$H$OJL07$$$K$J$j!"%G!<%?$r0z$-7Q$,$J$$(B
  \end{itemize}
\item $B%S%G%*2q5D$N%S%G%*$*$h$S%*!<%G%#%*$N%9%H%j!<%_%s%0%G!<%?$O$O(B DTLS-SRTP\footnote{\url{https://tools.ietf.org/html/rfc5763}}$B$rMQ$$$F0E9f2=$7$?>e$GDL?.$r9T$&(B
  \begin{itemize}
  \item $B%Q%1%C%H$N0E9f2=5Z$SI|9f$O2q5D$N;22C<T$,(B2$B?M$N>l9g$O;22C<T$N%G%P%$%9F1;N$,D>@\=hM}$7!"(B3$B?M0J>e$N>l9g$O(BJitsi Videobridge (JVB) $B$,Cf7Q$7$FI|9f$HJQ49=hM}$r9T$&J}<0$r$H$C$F$$$k(B
  \item $B%M%C%H%o!<%/$N%H%i%U%#%C%/$O%a%b%j$N$_B8:_$7!"1JB3%9%H%l!<%8$KJ]B8$5$l$k$3$H$O$J$$(B
  \end{itemize}
\item $B%b%G%l!<%?$N8"8B$r$b$D%f!<%6$O!";XDj$7$?%f!<%6$X!V%-%C%/!JB`=P!K!W!V%_%e!<%H!J2;NL%<%m!K!W$r<B9T$G$-$k(B
\item $B2q5D<<L>$O$G$-$k$@$1%i%s%@%`$JD9$$L>A0$K$9$k$3$H$,K>$^$7$$(B
  \begin{itemize}
  \item $B$h$/$"$kC18lL>$dL>;l$r2q5D<<L>$K;H$&$H>o$KC/$+2q5D<<$K$$$k>uBV$K$J$j!"2q5D<<$,GK4~$5$l$J$/$J$k$?$a(B
  \end{itemize}
\end{itemize}


\subsection{Jitsi$B%5!<%P$N:n$jJ}(B}

\subsubsubsection{Jitsi$B$N%$%s%9%H!<%k>pJs(B}

Jitsi $B$N%$%s%9%H!<%k>pJs$O0J2<$N%Z!<%8$G>R2p$7$F$$$^$9!#:#2s$O$3$N<j=g$r;29M$K%5!<%P$r9=C[$7$F$$$^$9!#(B

\begin{itemize}
\item $B8x<0>pJs(B
  \begin{itemize}
  \item \url{https://github.com/jitsi/jitsi-meet/blob/master/doc/quick-install.md}
  \item \url{https://github.com/jitsi/docker-jitsi-meet} \\ NAT $B$,I,MW$J%5!<%P$GF0:n$9$k@_Dj!"%/%i%$%"%s%H!&%5!<%P$NDL?.$GMxMQ$9$k%]!<%HHV9f$N@bL@$,$"$j$^$9(B
  \end{itemize}
\item Debian 10 Buster $B$K(B Jitsi$B$r%$%s%9%H!<%k$7$?J}$N>pJs(B
  \begin{itemize}
  \item \url{https://www.scaleway.com/en/docs/setting-up-jitsi-meet-videoconferencing-on-debian-buster/}
  \end{itemize}
\end{itemize}


\subsubsection{DNS$BL>$N;vA07hDj(B}

Jitsi $B%5!<%P$r%0%m!<%P%k4D6-!"$^$?$O%$%s%H%i%M%C%H$N$I$A$i$G4D6-$r9=C[$9$k>l9g$G$b(B DNS $BL>$r@h$K7h$a$F$*$/$3$H$r$*4+$a$7$^$9!#(B

$BM}M3$O(B Jitsi $B$N(B debian$B%Q%C%1!<%8$r%$%s%9%H!<%k$9$k2aDx$G(B DNS $BL>$rF~NO$9$k%@%$%"%m%0$,I=<($5$l!"<B:]$KMxMQ$9$k(BDNS$BL>$rF~NO$7$F$*$/$H%$%s%9%H!<%k8e$N%U%!%$%kL>$dDL?.@_Dj$NBgItJ,$,<+F0$G@_Dj$5$l$k$?$a$+$J$j3Z$,$G$-$^$9!#(B

$B:#2s$O!"(BDNS$BL>$r(B "vc2.pcdennokan.wjg.jp" $B$H$7$F%0%m!<%P%k4D6-$K%5!<%P$r9=C[$9$kA0Ds$H$7$^$9!#$J$*!"(BDNS $B%5!<%P$O%@%$%J%_%C%/(B DNS $B$N(B $B%5!<%S%9$G$"$k(B MyDNS.JP\footnote{\url{https://www.mydns.jp/}}$B$rMxMQ$7$F$$$^$9!#(B


\subsubsection{$B%5!<%P$N=`Hw(B}

Jitsi $B%5!<%P$O0J2<$N>r7o$rK~$?$9@-G=5Z$S>l=j$K:n@.$9$k$N$,$h$$$H9M$($^$9!#(B

\begin{itemize}
\item RAM$B$O(B4GB$B0J>e$,K>$^$7$$!J%G%U%)%k%H>uBV$G$N(Bjava$B%W%m%;%9$N5/F0%*%W%7%g%s$K(B"-Xmx3072m"\footnote{/usr/share/jitsi-videobridge/lib/videobridge.rc $B$K(B "\# VIDEOBRIDGE\_MAX\_MEMORY=3072m" $B$H$$$&%Q%i%a!<%?$,$"$j$^$9!#(B}$B$r;XDj$7$F$*$j!"(BJava$B$N(BOut of Memory$B%(%i!<$,H/@8$7$K$/$$!K(B
\item $B%$%s%?!<%M%C%H2s@~$NMFNL$,Bg$-$/!"$G$-$l$P%H%i%U%#%C%/$NC12A$,0B$$%5!<%P$d%5!<%S%9$r;H$&!J%9%H%j!<%_%s%0$r9T$&$?$a%M%C%H%o!<%/$N%H%i%U%#%C%/NL$,$+$J$j7c$7$$!K(B
\item $B%S%G%*2q5D$NF1;~MxMQ?M?t$,B?$$>l9g$O(BCPU$B%3%"?t$,B?$$J}$,$h$$!JF1;~MxMQ?M?t$,B?$$$H%m!<%I%"%Y%l!<%8$,>e$,$k798~$,$"$k!K(B
\item $B%G%#%9%/(B I/O $B$O$[$H$s$I$J$$%"%W%j%1!<%7%g%s$r%$%s%9%H!<%k$9$kJ,$NMFNL$,$"$l$P$h$$(B
\end{itemize}

$B:#2s$O:n@.$9$k(B Jitsi $B%5!<%P$O0J2<$N4D6-$GMQ0U$7$^$7$?!#(B

\begin{itemize}
\item $B%/%i%&%I%5!<%S%9(B
  \begin{itemize}
  \item Google Compute Engine (GCE)
  \end{itemize}
\item $B%5!<%P$N%9%Z%C%/(B
  \begin{itemize}
  \item $B%^%7%s%?%$%W(B: N1 $B%O%$(B CPU $B%^%7%s%?%$%W(B n1-highcpu-4
  \item vCPU: 4 $B%3%"(B
  \item RAM: 3.60 GB
  \item $B%M%C%H%o!<%/2<$jBS0hI}(B: 10 Gbps
  \item Disk: 10 GB
  \item OS: Debian 10.3 Stretch
  \end{itemize}
\end{itemize}

GCE $B$G2>A[%5!<%P$r:n@.$9$k$H$-$K(B http $B$H(B https $B$NDL?.$r5v2D$9$k@_Dj$N%A%'%C%/%\%C%/%9$rM-8z$K$7$F$*$-$^$9!#(B


\subsubsection{$B%U%!%$%"%&%)!<%k(B}

Jitsi $B%5!<%P$GDL?.$r9T$&$?$a$K%U%!%$%"%&%)!<%k$r@_Dj$7$FI,MW$JDL?.$r5v2D$9$kI,MW$,$"$j$^$9!#(B

PC $B$d%b%P%$%k%"%W%j$G%S%G%*2q5D$r9T$&>l9g$O0J2<$N%]!<%HHV9f$NDL?.$r5v2D$7$F$/$@$5$$!#(B

\begin{itemize}
\item 80/tcp
\item 443/tcp
\item 10000/udp
\end{itemize}

$B%/%i%$%"%s%H(BPC $B$H(B Jitsi $B%5!<%P$,DL?.$9$k9=@.$O0J2<$N(BURL$B$N?^$,$o$+$j$d$9$$$H;W$$$^$9!#(B

\url{https://github.com/jitsi/docker-jitsi-meet#architecture}


\subsubsection{$B%5!<%P$X$N%m%0%$%s(B}

$B<j85$N(B Debian $B>e$+$i(B GCE $B$N2>A[%5!<%P$r(B ssh $B$GA`:n$9$k$K$O!"(BGoogle Cloud SDK $B$N%$%s%9%H!<%k$,I,MW$G$9!#<!$N(B URL $B$N<j=g$K=>$$(B "google-cloud-sdk" $B%Q%C%1!<%8$r%$%s%9%H!<%k$7$F$*$$$F$/$@$5$$!#(B

\begin{itemize}
\item \url{https://cloud.google.com/sdk/docs/downloads-apt-get?hl=ja}
\end{itemize}

google-cloud-sdk $B%Q%C%1!<%8$r%$%s%9%H!<%k$7$FG'>Z>pJs$N@_Dj$,40N;8e!"0J2<$N%3%^%s%I$r<B9T$9$k$H(B ssh $B$G2>A[%5!<%P$K%m%0%$%s$G$-$^$9!#(B

\begin{commandline}
$ gcloud compute ssh videochat2 --zone asia-northeast1-c --ssh-flag="-p 22"
\end{commandline}


\subsubsection{Debian$B%5!<%P$N=i4|%;%C%H%"%C%W(B}

GCE $B$GMQ0U$7$F$$$k(B Debian 10.3 buster $B$N%$%a!<%8$O%?%$%`%>!<%s$O(B UTC$B!"%m%1!<%k$O(B C $B$,=i4|CM$K$J$C$F$$$^$9!#F|K\8l4D6-$GMxMQ$9$k$?$a!"@_Dj$rJQ99$7$^$9!#(B

\subsubsubsection{$B%?%$%`%>!<%s$NJQ99(B}

$B8=:_$N%?%$%`%>!<%s$r3NG'$7$^$9!#(B

\begin{commandline}
$ date
Sun Apr 12 02:22:51 UTC 2020
\end{commandline}

$B%?%$%`%>!<%s$rJQ99$9$k$K$O!"(Bdpkg-reconfigure $B%3%^%s%I$G@_Dj$7$^$9!#(B

\begin{commandline}
$ sudo dpkg-reconfigure tzdata
  $B"*(B Asia $B$rA*Br(B
  $B"*(B Tokyo $B$rA*Br(B

Current default time zone: 'Asia/Tokyo'
Local time is now:      Sun Apr 12 11:23:20 JST 2020.
Universal Time is now:  Sun Apr 12 02:23:20 UTC 2020.
\end{commandline}

$B%?%$%`%>!<%s$,JQ99$5$l$?$3$H$r3NG'$7$^$9!#(B

\begin{commandline}
$ date
Sat Apr 18 00:21:56 JST 2020
\end{commandline}


\subsubsubsection{$B%m%1!<%k(B}

$BF|K\8l$N%m%1!<%k$r;HMQ$9$k$K$O(B locales $B%Q%C%1!<%8$r%$%s%9%H!<%k$7!"(Bdpkg-reconfigure $B%3%^%s%I$G@_Dj$7$^$9!#(B

\begin{commandline}
$ sudo apt-get update
$ sudo apt-get install locales
$ sudo dpkg-reconfigure locales
  $B"*(B Configuring locales
    $B"*(B ja_JP.UTF-8 $B$rA*Br(B
  $B"*(B Default locale for the system environment
    $B"*(B ja_JP.UTF-8 $B$rA*Br(B
\end{commandline}


\subsubsubsection{$B%5!<%P$N:F5/F0$HF0:n3NG'(B}

$B%5!<%P$r:F5/F0$7$F%?%$%`%>!<%s$H%m%1!<%k$NJQ99$rA4%W%m%;%9$KH?1G$5$;$^$9!#(B

\begin{commandline}
$ sudo reboot
\end{commandline}

$B%?%$%`%>!<%s$H%m%1!<%k$N>uBV$r3NG'$7$^$9!#(B

\begin{commandline}
$ date
2020$BG/(B  4$B7n(B 18$BF|(B $BEZMKF|(B 00:30:38 JST
\end{commandline}


\subsubsubsection{NTP$B%5!<%P$N3NG'(B}

GCE $B$G$O(B NTP$B%5!<%P$H$7$F(B chronyd $B$,(B $BI8=`$GF0:n$7$F$$$^$9!#(B

\begin{commandline}
$ ps ax | grep chrony | grep -v grep
  365 ?        S      0:00 /usr/sbin/chronyd -F -1
  366 ?        S      0:00 /usr/sbin/chronyd -F -1
\end{commandline}


\subsubsection{Jitsi$B$N%$%s%9%H!<%k(B}

\subsubsubsection{nginx$B$N%$%s%9%H!<%k(B}

Jitsi $B%5!<%P$H%/%i%$%"%s%H(B PC $B$NDL?.$OD>@\(B jitsi-videobridge2 $B%G!<%b%s$H9T$&$+!"%j%P!<%9%W%m%-%7$r7PM3$7$F(B jitsi-videobridge2 $B$HDL?.$9$k$+$N$I$A$i$rA*Br$G$-$^$9!#:#2s$O%j%P!<%9%W%m%-%7$r7PM3$9$k$3$H$H$7!"(B nginx $B$rMxMQ$7$^$9!#(Bapt-get $B%3%^%s%I$G(B nginx $B$r%$%s%9%H!<%k$7$^$9!#(B

\begin{commandline}
$ sudo apt-get install nginx
$ sudo systemctl start nginx
$ sudo systemctl enable nginx
\end{commandline}

$B=EMW$J%]%$%s%H$O8e=R$9$k(B jitsi-meet $B%Q%C%1!<%8$r%$%s%9%H!<%k$9$k$h$jA0$K(B nginx $B$r%$%s%9%H!<%k$7$F$*$/$3$H$G$9!#(Bjitsi-meet $B%Q%C%1!<%8$O%$%s%9%H!<%k=hM}$G@_Dj%U%!%$%k$r@8@.$9$k$N$G$9$,!"(B web $B%5!<%P$,%$%s%9%H!<%k:Q$_$N>l9g$O%j%P!<%9%W%m%-%7$GF0:n$9$k$3$H$rA0Ds$H$7$?@_Dj%U%!%$%k$r<+F0$G@8@.$9$k$h$&$G$9(B\footnote{\url{https://www.scaleway.com/en/docs/setting-up-jitsi-meet-videoconferencing-on-debian-buster/}}$B!#(B


\subsubsubsection{Jitsi$B$N%$%s%9%H!<%k(B}

Jitsi $B$N%$%s%9%H!<%k$GMxMQ$9$k%3%^%s%I$r%$%s%9%H!<%k$^$9!#(B

\begin{commandline}
$ sudo apt-get install wget
\end{commandline}

Jitsi $B$GMQ0U$7$F$$$k(B apt $B%j%]%8%H%j$rEPO?$7$^$9!#;DG0$J$,$i(B jitsi $B$N%Q%C%1!<%8$O(B debian $B$N8x<0%Q%C%1!<%8$H$7$F(B stable $BHG!"(Bunstable $BHG$H$b$KDs6!$5$l$F$$$^$;$s!#(B

\begin{commandline}
$ wget -qO - https://download.jitsi.org/jitsi-key.gpg.key | sudo apt-key add -
$ sudo sh -c "echo 'deb https://download.jitsi.org stable/' > /etc/apt/sources.list.d/jitsi-stable.list"
$ sudo apt-get update
\end{commandline}

jitsi-meet$B%Q%C%1!<%8$r%$%s%9%H!<%k$7$^$9!#(B

\begin{commandline}
$ sudo apt-get install jitsi-meet
\end{commandline}

jitsi-meet $B%Q%C%1!<%8$N%$%s%9%H!<%k;~$K(B DNS $BL>$rF~NO$9$k%@%$%"%m%0$,I=<($5$l$^$9$N$G!"7h$a$F$*$$$?(B DNS $BL>$rF~NO$7$^$9!#$^$?!"(BSSL$B>ZL@=q$r$I$&$9$k$+<ALd$9$k%@%$%"%m%0$bB3$1$FI=<($5$l$^$9!#$3$l$O!V(BGenerate a new self-signed certificate (You will later...$B!W$rA*Br$7$F%$%s%9%H!<%k$r9T$$$^$9!J8e=R$N<j=g$G(B Let's Encrypt $B$N(B SSL $B>ZL@=q$r%$%s%9%H!<%k$7$^$9!K!#(B

jitsi-meet $B$r%$%s%9%H!<%k$9$k$H!"(B2020$BG/(B4$B7n(B10$BF|$K%j%j!<%9$5$l$?0J2<$N%Q%C%1!<%8$,%$%s%9%H!<%k$5$l$^$7$?!#(B

\begin{commandline}
norimitu@videochat2:~$ dpkg -l | grep jitsi
ii  jitsi-meet             2.0.4416-1           all  WebRTC JavaScript video conferences
ii  jitsi-meet-prosody     1.0.3992-1           all  Prosody configuration for Jitsi Meet
ii  jitsi-meet-turnserver  1.0.3992-1           all  Configures coturn to be used with Jitsi Meet
ii  jitsi-meet-web         1.0.3992-1           all  WebRTC JavaScript video conferences
ii  jitsi-meet-web-config  1.0.3992-1           all  Configuration for web serving of Jitsi Meet
ii  jitsi-videobridge2     2.1-169-ga28eb88e-1  all  WebRTC compatible Selective Forwarding Unit (SFU)
\end{commandline}


\subsubsubsection{Let's Encrypt$B$N(BSSL$B>ZL@=q$N%$%s%9%H!<%k(B}

jitsi-meet $B%Q%C%1!<%8$N%$%s%9%H!<%k;~$K<+8J=pL>>ZL@=q$r@8@.$7$F$$$^$9$,!"%?!<%_%J%k$N=PNO$NCf$K(B Let's Encrypt $B$N(B SSL $B>ZL@=q$r4JC1$K%$%s%9%H!<%k$9$k%9%/%j%W%H$,$"$k$H$$$&%a%C%;!<%8$,I=<($5$l$F$$$^$9!#(B

$B0J2<$N%3%^%s%I$r<B9T$7$F(B Let's Encrypt $B$N(B SSL $B>ZL@=q$r%$%s%9%H!<%k$7$^$9(B\footnote{DNS$B$N(BA$B%l%3!<%I$,;vA0$KEPO?$5$l$F$$$J$$>l9g$O(B Let's Encrypt $B$N(B SSL $B>ZL@=q$N<hF@=hM}$,%(%i!<$K$J$j$^$9$N$G$4Cm0U$/$@$5$$!#(B}$B!#(B

\begin{commandline}
$ sudo bash /usr/share/jitsi-meet/scripts/install-letsencrypt-cert.sh
\end{commandline}

$B$3$3$^$G%$%s%9%H!<%k:n6H$r=*$($F(B web$B%V%i%&%6$G(B https://vc2.pcdennokan.wjg.jp/ $B$X@\B3$9$k$H(B Jitsi $B$N%H%C%W2hLL!J?^(B \ref{fig:jitsi-web-top}$B!K$rI=<($G$-$^$9!#(B

\begin{figure}[h]
\begin{center}
\includegraphics[keepaspectratio,width=0.6\hsize]{image202004/jitsi_web_top.png}
\end{center}
\caption{Jitsi$B%5!<%P$N(Bweb$B$N%H%C%W2hLL(B}
\label{fig:jitsi-web-top}
\end{figure}


\subsubsubsection{$B!J%*%W%7%g%s@_Dj!K(BNAT $B4D6-$N8e$m$G(B Jitsi $B%5!<%P$rF0$+$9@_Dj(B}

Jitsi $B%5!<%P$rCV$/%M%C%H%o!<%/9=@.$K$h$C$F$O!"%5!<%P$,%0%m!<%P%k(B IP $B%"%I%l%9$rD>@\;}$?$:(B NAT $B$7$F%$%s%?!<%M%C%H$K@\B3$9$k9=@.$N>l9g$,$"$j$^$9!J(BGCE $B$d(B Docker $B$rMxMQ$9$k>l9g$O(B NAT $B9=@.$K$J$j$^$9!K!#$=$N>l9g$O(B jitsi-videobridge2 $B%G!<%b%s$K@_Dj$r2C$($kI,MW$,$"$j$^$9(B\footnote{$B%$%s%H%i%M%C%H4D6-$d%0%m!<%P%k(BIP$B$rD>@\%5!<%P$K3d$jEv$F$k%M%C%H%o!<%/9=@.$N>l9g$O$3$N@_DjJQ99$OITMW$G$9!#(B}$B!#(B

\begin{commandline}
$ sudo vi /etc/jitsi/videobridge/sip-communicator.properties
    (snip)
org.ice4j.ice.harvest.NAT_HARVESTER_LOCAL_ADDRESS=10.146.0.6
org.ice4j.ice.harvest.NAT_HARVESTER_PUBLIC_ADDRESS=34.84.236.29
    (snip)
\end{commandline}

jitsi-videobridge2 $B%G!<%b%s$r:F5/F0$7$F@_Dj$rH?1G$7$^$9!#(B

\begin{commandline}
$ sudo systemctl restart jitsi-videobridge2
\end{commandline}

NAT$B@_Dj$N@bL@$O0J2<(B URL $B$K>pJs$,$"$j$^$9!#(B

\url{https://github.com/jitsi/jitsi-meet/blob/master/doc/quick-install.md#advanced-configuration}


\subsubsection{$B%S%G%*2q5D$r9T$&(B}

$B$3$3$^$G@_Dj$7$F$h$&$d$/(B Jitsi $B$r;H$C$F%S%G%*2q5D$,$G$-$k$h$&$K$J$j$^$7$?!#(B

$B0J2<$N(BURL$B$X%"%/%;%9$7!"2hLLCf1{$N!V?7$7$$%_!<%F%#%s%0$r3+;O!W$K2q5D<<L>$rF~NO$9$k$H%S%G%*2q5D$N(BURL$B$X%8%c%s%W$7$F2q5D<<$,$G$-$^$9!#2q5D$K;22C$9$kJ}$K$O$=$N(BURL$B$rO"Mm$7!"(BWeb$B%V%i%&%6$^$?$O%b%P%$%k%"%W%j$G(BURL$B$r3+$/$3$H$G2q5D$K;22C$9$k$3$H$,$G$-$^$9!#(B

\begin{itemize}
\item https://vc2.pcdennokan.wjg.jp/
\end{itemize}


\subsection{Jitsi$B$N%+%9%?%^%$%:$K$D$$$F(B}

\subsubsection{$B@_Dj%U%!%$%k$N>l=j(B}

Jitsi $B$N@_Dj%U%!%$%k$O(B "/etc/jitsi" $BG[2<5Z$S(B "/usr/share/jitsi-*" $BG[2<$N%G%#%l%/%H%j$K$"$j$^$9!#<g$J@_Dj%U%!%$%k$r0J2<$K<($7$^$9!#(B

\begin{itemize}
\item /etc/jitsi/meet/vc2.pcdennokan.wjg.jp-config.js \\$B!J%$%s%9%H!<%k;~$KF~NO$7$?(BDNS$BL>$r4^$`%U%!%$%kL>$,@8@.$5$l$^$9!K(B
\item /usr/share/jitsi-meet/interface\_config.js
\item /usr/share/jitsi-meet/libs/external\_api.min.js
\end{itemize}


\subsubsection{$B:G6a$N2q5D<<0lMw$NHsI=<((B}

Jitsi $B$N%H%C%W2hLL$r3+$/$H:G6a:n@.$5$l$?2q5D<<$N0lMw$,I=<($5$l$^$9!#$?$@!"2q5D<<$NB8:_$rCN$k?M$r@)8B$9$k$K$OC/$G$b2q5D<<$N(B URL $B$,$o$+$k>uBV$K$J$C$F$$$k$N$O9%$^$7$/$"$j$^$;$s!#(B

/usr/share/jitsi-meet/interface\_config.js $B$N(B "RECENT\_LIST\_ENABLED" $B%Q%i%a!<%?$rJQ99$9$k$H(B Jitsi $B$N:G6a$N2q5D<<0lMw$NI=<($r$7$J$$$h$&$K$G$-$^$9!#(B

\begin{commandline}
# vi /usr/share/jitsi-meet/interface_config.js
  (snip)
  
  RECENT_LIST_ENABLED: false,

  (snip)
\end{commandline}


\subsubsection{$B%9%H%j!<%_%s%0$N%S%G%*$N2h<AD4@0(B}

Jitsi $B$N%S%G%*2q5D$N2h<A$O%5!<%PB&$G(B HD$B!J(B720p$B!"(B1280x720px$B!K$,%G%U%)%k%H$K@_Dj$5$l$F$$$^$9(B\footnote{$B%N!<%H(BPC$B$KEk:\$7$F$$$k(BWeb$B%+%a%i$N$[$H$s$I$O(BHD$B!J(B720p$B!"(B1280x720px$B!K$NIJ<A$N$b$N$,B?$$$G$9!#(B}$B!#BgJQ$-$l$$$J$N$G$9$,!"%Q%1%C%H$NE>AwNL$,B?$/$J$k$?$aDL?.BS0h$,:Y$$>l9g$KCY1d$,5/$3$k!"%/%i%$%"%s%H(BPC$B$H(BJitsi$B%5!<%P$NIi2Y$,9b$/$J$k!"(BJitsi $B%5!<%P$N%H%i%U%#%C%/$K$+$+$kNA6b$,5$$K$J$k!"$J$I%9%H%j!<%_%s%0$J$i$G$O$NG:$_$,=P$F$-$^$9!#(B

config.js $B$N@_DjJQ99$r9T$&$H%S%G%*2q5D$N2h<A$rJQ99$9$k$3$H$,$G$-$^$9!#(B"resolution" $BCM$O%/%i%$%"%s%H(B PC $B$N(B Web $B%+%a%i$N2rA|EY$N@_DjCM$G$"$j!"(B"constraints" $B$N%*%V%8%'%/%H$NCM$O%/%i%$%"%s%H(B PC $B$,;kD0$9$kB>$N;22C<T$N%S%G%*$N2h<A$N@_DjCM$G$9!#(B

$B0J2<$N(B config.js $B$O%/%i%$%"%s%H(B PC $B$N(B Web $B%+%a%i$N2rA|EY$N2h<A$r!V(B480p$B!W$H$7!"%/%i%$%"%s%H(B PC $B$,;kD0$9$kB>$N;22C<T$N%S%G%*$N2h<A$r!V(B480p$B!A(B240p$B!W$H$9$k@_DjNc$G$9!#(B

\begin{commandline}
# vi /etc/jitsi/meet/vc2.pcdennokan.wjg.jp-config.js
    (snip)
  
  $B!!(B// Sets the preferred resolution (height) for local video. Defaults to 720.
    resolution: 480,

    // w3c spec-compliant video constraints to use for video capture. Currently
    // used by browsers that return true from lib-jitsi-meet's
    // util#browser#usesNewGumFlow. The constraints are independent from
    // this config's resolution value. Defaults to requesting an ideal
    // resolution of 720p.
    constraints: {
        video: {
            height: {
                ideal: 480,
                max: 480,
                min: 240
            }
        }
    },

    (snip)
\end{commandline}

$B$J$*(B config.js $B$O(B https://vc2.pcdennokan.wjg.jp/config.js $B$N(BURL$B$G%/%i%$%"%s%H(B PC $B$XG[?.$5$l$^$9!#(B


\subsection{2020$BG/(B3$B7n(BDebian$BJY6/2q$N(BJitsi$B%5!<%P$N%j%=!<%9;HMQNL(B}

\subsubsection{$B%5!<%P4D6-(B}

2020 $BG/(B 3 $B7n$K3+:E$7$?(BDebian $BJY6/2q$N8eH>$O(B Jitsi $B%5!<%P$r;n83E*$KMxMQ$7$F(B 15 $BL>$G(B BoF $B$r(B 1 $B;~4VDxEY9T$$$^$7$?!#$=$N;~$N%5!<%P4D6-!"%5!<%P%j%=!<%9$N;HMQNL$r8x3+$7$^$9!#(B

Jitsi $B%5!<%P$O0J2<$N4D6-$GMQ0U$7$F$$$^$7$?!#(B

\begin{itemize}
\item $B%/%i%&%I%5!<%S%9(B
  \begin{itemize}
  \item Google Compute Engine (GCE)
  \end{itemize}
\item $B%5!<%P$N%9%Z%C%/(B
  \begin{itemize}
  \item $B%^%7%s%?%$%W(B: N1 $BI8=`%^%7%s%?%$%W(B n1-standard-1
  \item vCPU: 1 $B%3%"(B
  \item RAM: 3.75 GB
  \item $B%M%C%H%o!<%/2<$jBS0hI}(B: 2 Gbps
  \item Disk: 10 GB
  \item OS: Debian 9 Stretch\footnote{Web$B$N>pJs$G$O(BDebian 9$B$N%$%s%9%H!<%k>pJs$,B?$/8+$D$+$j!";~4VE*@)Ls$+$i(BDebian 9$B$rA*$s$@7P0^$,$"$j$^$9!#(B}
  \end{itemize}
\end{itemize}

Jitsi$B%"%W%j%1!<%7%g%s$N%P!<%8%g%s$O0J2<$G$7$?!J(B2020 $BG/(B 4 $B7n(B 18 $BF|8=:_$N:G?7HG$h$j>/$78E$$%P!<%8%g%s$G$9!K!#(B

\begin{commandline}
$ dpkg -l | grep jitsi
ii  jitsi-meet             1.0.4101-1  all    WebRTC JavaScript video conferences
ii  jitsi-meet-prosody     1.0.3729-1  all    Prosody configuration for Jitsi Meet
ii  jitsi-meet-web         1.0.3729-1  all    WebRTC JavaScript video conferences
ii  jitsi-meet-web-config  1.0.3729-1  all    Configuration for web serving of Jitsi Meet
ii  jitsi-videobridge      1126-1      amd64  WebRTC compatible Selective Forwarding Unit (SFU)
\end{commandline}


\subsubsection{CPU$BMxMQN((B}

$B%5!<%P$N(B CPU $BMxMQN($N%0%i%U$r(B $B?^(B \ref{fig:graph_jitsi-cpu-usage} $B$K<($7$^$9!#%T!<%/;~$G(B 86\%$B$N;HMQN($G$7$?!#(BCPU $B%3%"?t$O(B 1 $B%3%"$N3d$jEv$F$N$?$a!"0U30$H=hM}$G$-$F$$$?46$8$,$"$j$^$9!#(B

$B$J$*!"EvF|%5!<%P>e$G(B top $B%3%^%s%I$NI=<($r3NG'$7$F$$$?$H$-$O$N%m!<%I%"%Y%l!<%8$,(B 6 $BDxEY$@$C$?5-21$,$"$j$^$9!#(B

\begin{figure}[h]
\begin{center}
  \includegraphics[keepaspectratio,width=0.75\hsize]{image202004/jitsi_perf_cpu_usage.png}
\end{center}
\caption{Jitsi$B%5!<%P$N(BCPU$BMxMQN($N%0%i%U!J(BvCPU$B3d$jEv$F?t!'(B1$B!K(B}
\label{fig:graph_jitsi-cpu-usage}
\end{figure}


\subsubsection{$B<u?.%H%i%U%#%C%/(B}

$B%5!<%P$N<u?.!J>e$j!K%H%i%U%#%C%/$N%0%i%U$r(B $B?^(B \ref{fig:graph_jitsi-traffic-recv} $B$K<($7$^$9!#%T!<%/;~$G(B 1.653 MiB/s$B!J(B= 13.22 Mbps$B!K(B $B$N<u?.%H%i%U%#%C%/$,$"$j!"(B15 $BBf$N%/%i%$%"%s%H(BPC$B$+$i<u?.$7$?%9%H%j!<%_%s%0%G!<%?$N9g7WCM$H$J$j$^$9!#$?$@!";22C<T$OMxMQ$9$k%/%i%$%"%s%H(B PC $B$N(B Web $B%+%a%i$rL58z$K$7$F$$$?J}$,B?$/2;@<%G!<%?$N$_$rAw?.$7$F$$$k?M$,B?$+$C$?$H?dB,$7$F$$$^$9!#(B

\begin{figure}[h]
\begin{center}
\includegraphics[keepaspectratio,width=0.75\hsize]{image202004/jitsi_perf_nw_recv-byte.png}
\end{center}
\caption{Jitsi$B%5!<%P$N<u?.%H%i%U%#%C%/$N%0%i%U(B}
\label{fig:graph_jitsi-traffic-recv}
\end{figure}


\subsubsection{$BAw?.%H%i%U%#%C%/(B}

$B%5!<%P$NAw?.!J2<$j!K%H%i%U%#%C%/$N%0%i%U$r(B $B?^(B \ref{fig:graph_jitsi-traffic-send} $B<($7$^$9!#%T!<%/;~$G(B 6.828 MiB/s$B!J(B= 54.62 Mbps$B!K(B $B$NAw?.%H%i%U%#%C%/$,$"$j!"(B15 $BBf$N%/%i%$%"%s%H(B PC $B$XAw?.$7$?%9%H%j!<%_%s%0%G!<%?$N9g7WCM$H$J$j$^$9!#2q5D$N;22C<T$NL\@~$G8+$k$H!";22C<T$,MxMQ$9$k%/%i%$%"%s%H(B PC $B$N(B Web $B%+%a%i$rL58z$K$7$F$$$?J}$,B?$+$C$?>uBV$G%T!<%/;~$K0l?M$"$?$j(B 3.66 Mbps $B$N<u?.%H%i%U%#%C%/$,=P$F$$$?7W;;$H$J$j$^$9!#(B

$B2>$K2q5DCf$K(B 55 Mbps $B$NAw?.%H%i%U%#%C%/$,>o$K=P$F$$$k$H2>Dj$9$k$7$?>l9g!"(B1 GB $B$NAw?.%H%i%U%#%C%/$r(B 2 $BJ,(B 30 $BIC$G>CHq$7$^$9!#(B120 $BJ,$NJY6/2q$GMxMQ$7$?>l9g$OLs(B 48 GB $B$NAw?.%H%i%U%#%C%/$,H/@8$9$k7W;;$K$J$j$^$9!#(B

\begin{figure}[h]
\begin{center}
\includegraphics[keepaspectratio,width=0.75\hsize]{image202004/jitsi_perf_nw_send-byte.png}
\end{center}
\caption{Jitsi$B%5!<%P$NAw?.%H%i%U%#%C%/$N%0%i%U(B}
\label{fig:graph_jitsi-traffic-send}
\end{figure}


\subsubsection{$B$*$o$j$K(B}

Jitsi $B%5!<%P$r<B:]$K9=C[$7$F%*%s%i%$%s$N%S%G%*2q5D$G;H$C$F$_$^$7$?!#(BJitsi $B%5!<%P$N2wE,$JF0:n$KI,MW$J%5!<%P@-G=$d%M%C%H%o!<%/BS0h$O%/%i%$%"%s%H(BPC$B$N%+%a%i$N2rA|EY$d%U%l!<%`%l!<%H$K$h$C$F$bJQ$o$C$F$-$^$9!#<+J,9%$_$N@_Dj$KD4@0$G$-$k$3$H!"%$%s%H%i%M%C%H$K<+J,$G%S%G%*2q5D%5!<%P$r:n$l$k$3$H!"$=$7$F%=!<%9%3!<%I$N=q$-49$($b$G$-$k$3$H!"$3$l$,%*!<%W%s%=!<%9$NBi8oL#$G$9$N$G$<$R$H$b(B Jitsi $B$rMxMQ$7$F$_$F$/$@$5$$!#(B


% $B:};R$K$9$k$?$a$K!"(B4$B$NG\?t$K$9$kI,MW$,$"$k!#(B
% $B$=$N$?$a$ND4@0(B
\dancersection{$B%a%b(B}{}
\mbox{}\newpage

\vspace*{15cm}
\hrule
\vspace{2mm}
\includegraphics[width=2cm]{image200502/openlogo-nd.eps}
\noindent \Large \bf Debian $BJY6/2q;qNA(B\\
\noindent \normalfont \debmtgyear{}$BG/(B\debmtgmonth{}$B7n(B\debmtgdate{}$BF|(B \hspace{5mm}  $B=iHGBh(B1$B:~H/9T(B\\
\noindent \normalfont $BEl5~%(%j%"(B Debian $BJY6/2q(B $B!JJT=8!&0u:~!&H/9T!K(B\\
\hrule

\end{document}
